{
    "question": "1.Seorang peserta didik yang baik akan selalu menghormati guru-gurunya berikut ini yang merupakan wujud sikap hormat kepada guru adalah    a. Sering bertanya kepadanya\r\nb. Sering meneleponnya\r\nc. Mengetes kepintarannya\r\nd.Mematuhi nasihat-nasihatnya\r\n2.Rasululah dalam memimpin perang uhud , beliau mengatur pasukan menjadi 3 bagian : ada yang sebagai pasukan memanah , pasukan yang sebagai infantri dan ada juga sebagai pasukan kapaleri (pasukan berkuda), sikap yang ditampilkan oleh Rasulullah SAW. sebagai sifat...\r\na. Amanah\r\nb. Tablig\r\nc. Sidik\r\nd. Fatonah\r\n3.Perhatikan ilustrasi berikut !!! Syifa memiliki keinginan kuat untuk selalu mengikuti nasihat orang tua dan gurunya. Sebelum berangkat sekolah, dia berpamitan dengan mengucapkan salam dan memohon doa restu kedua orang tuanya. Di sekolah dia selalu memperhatikan penjelasan bapak dan ibu guru ketika belajar. Ketika berdiskusi, dia tidak pernah menyela dan memotong pembicaraan temannya. Demikian pula halnya ketika berbicara dengan orang tua dan guru, dia tidak meninggikan nada suaranya di hadapan mereka. Dari ilustrasi tersebut, yang merupakan tatakrama sopan santun ketika berbicara adalah \u2026.\r\na. Selalu mendengarkan nasihat orang tua dan guru\r\nb. Menghargai pendapat temannya ketika berdiskusi\r\nc. Tidak memotong atau menyela pembicaraan orang lain\r\nd. Berpamitan dengan mengucapkan salam kepada orang tua\r\n4.Beliau adalah ilmuan yang lahir pada zaman daulah bani Umayah di andalusia. Beliau dikenal sebagai ahli dalam ilmu kimia murni dan kimia terapaan dan menajdi dasar bagi ilmu farmasi dan kedokteran . Ilmuan tersebut adalah ...\r\na. Abu marwan abdul malik bin habib\r\nb. Abu bakar muhammad Ibn Umar\r\nc. Abu Al-Qasim al-zahrawi\r\nd. Abu Al-Qasim abbas ibn Farnas\r\n5.Bagi para rasul , Iradul Basyariyah Merupakan Sifat \r\na. Cerdas\r\nb. Pandai\r\nc. Menyampaikan\r\nd. Jaiz\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.d</p><p>2.b</p><p>3.c</p><p>4.a</p><p>5.c</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gambaran-bagi-orang-yang-berjuang-dalam-membela-agama-allah-amal-617",
            "question": "Gambaran bagi orang yang berjuang dalam membela agama allah. amalan mereka dilipat gandakan sampay",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Hari Akhir</p><p></p><p>SEGITU AJA SEMOGA BERMANFAAT....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-20-poin-nih-sembarangan-jawab-gw-report-479",
            "question": "Tolong bantu ya 20 poin nih\r\nsembarangan jawab gw report !\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Terjemahan</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Arab</strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong></p><ul><li>Baca Al-Qazan untuk mencintai \u00ab</li><li>Al-Qur&#039;an menegaskan bahwa dia mencintai Ahmad.</li></ul><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Terjemahan</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong><strong>Arab</strong><strong> </strong></p><ul><li> <strong>Saya pergi ke </strong><strong>perpustakaan</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u2193</strong><strong> </strong></li><li>\u00bb \u0627\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629</li><li><strong>engkau dapat membaca majalah di </strong><strong>perpustakaan</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>\u2193</strong></li><li>\u00bb \u064a\u0645\u0643\u0646\u0643 \u0642\u0631\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-rawatib-adalah-salat-yang-a-menyertai-salat-fardhu-b-dila-393",
            "question": "Salat rawatib adalah salat yang    a. menyertai salat fardhu\r\nb. dilarang\r\nc. dilaksanakan siang hari\r\nd. hari raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.menyertai sholat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat-_-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menyertai salat fardhu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Salat Rawatib adalah salat sunah yang dilakukan sebelum atau sesudah salat lima waktu. Salat yang dilakukan sebelumnya disebut salat qabliyah, sedangkan yang dilakukan sesudahnya disebut salat ba&#039;diyah. Salat sunah rawatib ini terbagi dua bagian, yaitu sunah muakkad dan sunah ghairu muakkad.</p><p></p><p></p><p>semoga Bermanfaat:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagi-bagi-poin-1sebutkan-nama-nama-lain-dari-al-quran-2apa-art-266",
            "question": "Bagi bagi poin    1.sebutkan nama nama lain dari al qur`an\r\n2.apa arti dari as-syifa? \r\n3. ada berapa jumlah seluruh rakaat dalam sholat 5 waktu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>No 3 : </p><p>17 mungkin kak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1)\u2022Asy-Syifa (penyembuh)</p><p></p><p>\u2022Al-Furqan (pembeda)</p><p></p><p>\u2022Al-Kitab (kitab)</p><p></p><p>\u2022Az-Zikir (peringatan)</p><p></p><p>\u2022At-Tanzil (yang diturunkan)</p><p></p><p>\u2022Al-Hikmah (kebijaksanaan)</p><p></p><p></p><p>2)yang bermakna kesembuhan.</p><p></p><p>3)Salat fardhu ini terbagi\u00a0dalam 5 waktu\u00a0dengan\u00a0jumlah\u00a017\u00a0rakaat\u00a0setiap harinya. Dengan pembagian\u00a0waktu\u00a0salat, yaitu\u00a0Subuh\u00a0sebanyak 2\u00a0rakaat, Zuhur sebanyak 4\u00a0rakaat, Ashar 4\u00a0rakaat, Maghrib 3\u00a0rakaat, dan Isya 4\u00a0rakaat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hidup-sederhana-dilakukan-dengan-membeli-sesuatu-sesuai-lifa-242",
            "question": "Hidup sederhana dilakukan dengan membeli sesuatu sesuai ....\r\nlifab mar bin Khattal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebutuhan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga bermanfaat </p><p>Maaf jika salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-berapa-bacaan-sukun-pada-lamyalid-walamyulad-977",
            "question": "Ada berapa bacaan sukun pada lamyalid walamyulad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2</p><p>klo membantu ,follow</p><p>klo salah maafin</p><p>\u2606\u2664\u2661\u2667\u2667</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-penduduk-yasrib-mengadakan-perjanjian-aqabah-ii-dengan-nabi-mu-581",
            "question": "9. penduduk yasrib mengadakan perjanjian aqabah II dengan nabi muhammad saw. pada perjanjian tersebut penduduk yasrib berjanji....    a. tidak menyembah selain Allah SWT. \r\nb. membangun kerajaan Islam di yasrib. \r\nc. memenuhi kebutuhan kaum muslimin Mekah. \r\nd. menjaga keselamatan kaum muslimin Mekah. \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. tidak menyembah selain Allah S.W.T.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> MAAF KALO SALAH</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-sholat-790",
            "question": "11    Sholat\r\n\u062a\u062c\u0631\u062f \u0645\u0639\u0644\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u062f\u0644\u0627\u0648......... \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0641\u0631\u06cc .6\r\nKata yang tepat untuk melengakapi penggalan ayat tersebut adalah...\r\n\u0646\u064a\u0630\u0644\u0627\u0648\u0646\u0645\u0629 .a\r\n\u0633\u0627\u0646\u0644\u0627\u0647\u06cc\u0622\u0627\u06cc .b\r\n\u0646\u064a\u0630\u0644\u0627 \u0646\u0645\u06a9 .c\r\n\u0633\u0644\u062c\u0645\u0644\u0627\u06cc\u0641 .d\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0627\u0646\u0627 \u0645\u0627\u0641\u064a \u0627\u0641\u0647\u0645 \u0634\u064a \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0645\u0648\u062f\u064a\u064a\u064a\u0631 \u2066\u2022\u0301  \u203f ,\u2022\u0300\u2069</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "allah-subhanahu-wa-taala-mengharamkan-sesuatu-pasti-memiliki-mak-447",
            "question": "Allah Subhanahu Wa Ta'ala mengharamkan sesuatu pasti memiliki maksud dan tujuan diantaranya adalah a agar manusia terhindar dari madarat B agar sama dengan agama lain C agar manusia menderita dek sebagai hukumnya bagi mereka yang ingkar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. agar manusia terhindar dari madarat</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}